數學白痴一問 點解支牛個成本價會人停減?

賣左部分但佢會自動減成本價 做乜鳩 點計出黎有D撚樣直情會負成本

點解支牛個成本價會不停減?

比啲傻西嚟打飛機笑新人傻散高追

咁條數咪錯囉

假設你1蚊買10股 升到2蚊賣左5股 剩低5股持股就係零成本 因為你一開始本金10蚊已經變返現金

俾人打飛機用

avg cost 係好多種計法架喎
你有兩股 1股10蚊買 一股5蚊買
ac 7.5
你依家賣左一股既話咪睇下佢個system 係當你賣10 蚊果股定5蚊果股
你個ac 可以係5或者10

講到1999咁，返屋企食蕉啦仆街

笑04

假設之後佢跌返落去1蚊，0成本價情況下都會寫賺緊5蚊
即係佢用成本價計出嚟嘅PnL係realized+unrealized?

支牛係

fifo 同 avg price 二種計法

即係準唔準 我數學a bs 睇到R撚晒頭

成本價意思係你響嗰個位賣曬就無賺無蝕，如果你100蚊買咗10股，200蚊賣5股，咁你就攞返1000蚊，剩低嗰5股純粹係profit，咁就算佢變0你都無賺無蝕打和，咁個成本價就會係0。

但係如果你100蚊買10股，但係50蚊賣咗5股，咁你就攞走咗250蚊，剩低5股，咁嗰5股你要打和既話就要總共值750蚊，咁個成本價就係150蚊。

其實隻隻計法都有漏洞同不足
呢種已經好符合勁多初學者
勁容易理解成本同profit

唔想俾人恥笑嘅勸你快d潛水算